[帽漢肺炎] 其實點解病毒要殺死宿主?

首先假定2樣野先
1。病毒係生物
2。所有生物既最終目的係繁殖下一代

1.寄生生物有啲就係互利共生
2.有啲就吸宿主養分維生
3.有啲就先由卵寄生，成熟後就殺死宿主再尋找下一個宿主，再勁啲就控制埋成個body去完成下一次繁殖。

病毒類似第3類，但係殺死宿主之後佢地自己就無辦法搵到下一個宿主玩完，咁點解又要殺死/整殘宿主?

兩盒，thanks🙏

病毒唔係生物
完

病毒係生物

三樓秒左

秒秒

呢個出處係咩黎

但病毒唔係生物
利申： Bio唔合格

病毒係唔係生物科學界唔係仲嘈緊咩
所以佢既存在係為左破壞?

究竟病毒既目的係做啲咩

病毒係宿主死之前已經傳播咗出去，傳播完順手殺死宿主咁解

因為病毒唔係生物
「殺死」宿主？你唔掂咪你死，直到有唔死嘅宿主。就係咁簡單，病毒結構支持唔到咁複雜嘅功能架，人哋得10-400微米，比細菌仲細，你期待佢有咩超級AI嘅功能喎

演化論同目的論世界觀係有矛盾，你應該將病毒當成一種不斷複製既晶體/死物

1.病毒唔係生物
2.所有生物既最終目的係繁殖下一代似乎只係人類一廂情願的諗法
目的只係由人類強加於其他事物身上
病毒存在只係因為有個適合的環境比佢存在同複製自己

都唔符合嗰7個生物特徵

冇記錯好似係7個

最近咁啱睇到 可以參考下 但不能盡信

留住宿主咪仲好傳播

不過有更大優勢既個體唔係應該更易生存咩?
殺死宿主vs唔殺死宿主，照計應該後者淘汰前者?

演化係無目的
只係有某啲characteristic 嘅就生存
無就滅絕

佢個case 比較尷尬，好難一刀切係定唔係

巴打最近有冇上Facebook

一黎病毒唔係生物
二黎病毒唔係異型
三黎呢啲基本野維基有

咁宿主又唔係得人類
話唔定隻病毒唔會殺死某d宿主呢
例如可能係蝙蝠
只係咁啱呢隻病毒係對人類致命

唔殺人就會比人嘅免疫系統殺
蝙蝠嘅免疫系統唔會殺佢，所以佢唔殺蝙蝠

利申：鳩up

你當佢係電腦病毒, 你係部電腦+OS就明架啦

我地唔係創造者 唔會知粒毒最終目的想點, 可能創造者都唔知佢想點
但係見到既係佢進行既活動都係為左周圍都係佢自己
總之有幾多複製幾多

病毒唔係生物 但係就專整死啲生物嘅 係呢個地球至黑暗果邊嘅生命控制住囉

病毒演化論呢個point好似幾正

被迫簡錯主人
我都有諗過肺炎病毒都係今次既受害者

病毒唔係細菌
兩樣野黎 完

「為左周圍都係佢自己」似乎都係賦予左個目的比病毒
我會話總之喺呢種適合的環境 有適合的條件 就會見到病毒自我複製

其實係ar, 所以西班牙流感最後用左兩年時間同人類並存。

最終會被淘汰(演化出低致命性ge), 並唔代表高致命性ge會即刻滅絕晒!!

佢起源有聽過下
但諗唔明既係佢係蝙蝠身上點解
致病因子會越黎越勁

我成日屌鳩啲神秘學撚
外星唔一定存在生物呢樣野
可能係生物，病毒以外既第三形式出現。
所以啲咩外星文明真係得啖笑

你當支那係病毒 香港係宿主
支那係咪都會爆 咁點解唔攬埋香港一齊

關個topic咩事

人都會自殺啦

病毒本身係某啲動物身上係無事
但去左人類身上就會基因突變， 暴走

咁你叫佢唔好殺人囉

佢身體溫度高，病毒無辦法係蝙蝠身上病發
儲埋左一堆
練古

有冇唸過只係宿主頂唔順自己死撚左而唔係病毒想整死你

仲有其實大部份病毒都傾向唔殺死宿主
死者主要都係佢抵抗力特別弱

sars 武肺呢啲明顯係變左種先咁高謀殺率

睇埋李永樂老師，李蛇講得學術啲

其實病毒本來就冇話要定唔要殺人, 武漢肺炎都係免疫系統ge過度反應, 導致人短時間內抖唔到氣, 先會窒息死姐。

撐得過ge話,都一樣唔會死!!

病毒都係借你身體D細胞黎幫佢複製, 繁殖後代姐。不過粒細胞有cell membrane 阻住佢出返黎, 先要殺果粒細胞, 殺少少細胞人係唔會死ge!!

呢個世界有好多人係理解事情時最錯既一樣野
就係一開始就假設事物既存在本身係有目的
單係你認為病毒係入侵生物只係一種破壞已經戇鳩
人地只係用方法去產生更加多自己同類
你會唔會話人類生仔係為左破壞呀？

就算佢係想生存

可能佢天生就係會整死個宿主

佢都唔想

利申 : 9up

係人類幫佢手演化，好似天花同牛痘咁?
病毒自然情況下，有冇試過突變，變成低致命性

在生與死之間 薛丁格的生物

其實樓主無講錯，成功既病毒係唔會殺死宿主
不過sars, wars,哩d病毒本身個宿主係蝙蝠，大家都習慣左大家存在
病毒唔會殺死宿主，宿主免疫系統都唔會太大反應
但係入左人體之後，人體免疫系統未見過哩隻病菌，之後太大反應
所以就搞到個肺爛哂

唔怪得唔合格

佢哋寄宿喺例如蝙蝠係冇事 共生
但落到嚟人 基因突變 所以會殺埋宿主就係咁簡單 完

觀察者係人 咁上下啦
好似藍色窗簾咁姐

RNA冇咁穩定, 病毒每次複製都突變緊。係幾時突變到有用ge野姐。

死剩D低致命性ge, 就係大自然ge物競天擇

原來因為咁
所以佢有攻擊性係用黎走佬

原生宿主唔會死

此post議員

咁破壞都有原因
可能用原因代替目的會好啲

汰弱留強

叫類生物比較貼切

兩條片我都睇過
李永樂講得切題好多
老高分明就講緊長頸鹿

屌，唔係VIRUS本身係冇毒性同想人體入面繁殖，但係immune system on99要殺就要殺曬細胞同virus，之後引起既並發症殺死左宿主，好似蝙蝠個immune system 太廢，所以有武漢肺炎都唔會死
利申:9UP

我睇晒佢啲片咁濟，新個集未睇
如果佢做我lecturer我科科a都似
睇上癮

長命+體溫高
可以留係蝙蝠體內嘅病毒閑閑地都頂到40度以上高溫

咁你的問題應該唔係「點解要」
而係「點解會」？
呢點我諗要搵袁國勇嗰d先答到
我諗最終的解釋都係去返基因問題

熊貓係生物但係點解佢地唔扑野？
假設已經fail

人類應該放棄immune system，
演化成高溫生物
如果今次肺炎殺晒啲人
得返啲高溫人，人類又進化多幾個step

藥物真係人類進化既最大障礙

病毒唔想殺死宿主 只係想繁殖
所以高傳染性 低致死率係病毒最理想既狀態
今次wars好明顯就係病毒進化左
傳染性又勁過sars 致死率又低過sars
所以根本就係野火燒不盡 春風吹又生既完美狀態

其實唔可以話免疫系統冇用，真係唔殺病毒ge話，遲早會所有細胞比病毒殺晒，只係冇武漢肺炎D病人死得咁早咁解。(只會最後某器官衰竭)

正想講 病毒有d似量子物理學
你去觀察佢就會影響左佢個結果

病毒喺"宿主"死咗之後好似都唔會有啲咩事嫁喎
慢慢等到有機會再嚟過咁 唔會"死"
利申 好多年前讀過BIO 但唔係讀得好好

識唔識架 依句野越唔關topic事就越關事

好多情況都係host既免疫系統反應太激烈，
抵抗時攻擊埋未infect既細胞，引起併發症
先會令host死

利申 睇工作細胞學番黎

唔殺宿主唔會傳到出去...宿主係講緊個細胞
至於點解人會死,咁岩殺果D細胞會整死你姐

sor9真係唔識，無人關心

想閪選較強個體去繁殖?
結果種群數量太細，達標既太少，加上生育能力差以前唔係問題，依家種群數量少又成左問題?

病毒就好似支那人咁
全地球都係, 去到邊都係侵蝕嗰個地方

就好似問緊
人類點解要摧毀大自然

病毒=更新檔

將LoL既更新檔強制upload 落dota到
Dota就會死檔

但正確upload落LoL到就冇問題

咁人體溫度要高到122°C，低於150°C先得，再高DNA就會開始分解

Venom上腦

病毒係介乎係生物同非生物之間

痴線例子，但又work

可能宿主死左
之後比其他人食左佢宿主可以傳染呢

意外黎，病毒本身都唔想

樓主confuse 左啲selection theory既基本概念
生物係冇目的
小學中學講進化論解釋畀你聽目的係純粹方便你理解

物競天擇嘅意思， 其實只係講緊一堆隨機出現嘅嘢， 最適合個環境嘅就會存活落嚟。 所以最能幫助到一樣野繁殖嘅， 就會好似畀人揀咗出嚟咁樣

所以病毒嘅存在係冇目的嘅，佢會殺咗你，只不過係咁啱佢發展到有啲特性會殺咗你； 佢成功繁殖， 亦都只係咁啱佢依家嘅情況容佢去咁樣繁殖。

所以病毒唔會想自己殺死嘅宿主或者唔想， 亦都唔會想繁殖或者唔想繁殖。

只係咁啱情況容許一樣可以殺死人類而且繁殖到嘅嘢存在，佢就叫做病毒了。

咁你可能會問， 咁點解喺自然環境會容許一樣咁嘅野存在？ 簡單咁睇， 其實就係人類好頑強。 因為人類冇絕種， 就製造咗一個環境比一種會殺死宿主嘅病毒存在。

如果有一隻病毒係殺死雞嘅， 咁如果佢真係咁勁殺曬啲雞， 咁佢自己都絕埋種， 咁就係自然嘅物競天擇嘅一部分
___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

其實依家有無講過隻病毒可以係無宿主環境下生存幾耐？

新人類既目標
可能(RNA)病毒係全部生物既祖先
而(DNA)生物只不過係病毒既分支

大陸話5日, 睇你信唔信!!

你問緊嘅係進化生物學嘅問題
做咩諗到哲學問題咁（太多假設）

你想知點解隻病毒咁笨，唔識得留住宿主條命咁複製自己
喂大佬佢啱啱先進化到人傳人咋喎
俾多啲時間佢突變，佢咪有機會撞中唔洗殺死宿主又繁殖得更好嘅基因囉
問題係呢個基因好難中
因為你殺唔死個宿主，佢會有抗體
到人人都有抗體隻毒都係玩完
要好似啲傷風感冒嘅病毒咁呃到免疫系統

題外話，你假設病毒有某個目的
病毒根本就係世界上最無稽地無目的嘅存在
只不過係咁啱可以存在而存在

人都會為資源而破壞地球，導致全球暖化、荒漠化

好似話視乎媒介唔同，時數唔同
但最長好似得3日

呢個假說學界都有講過。另一個係病毒---為轉移基因ge媒介，不過出左D錯, 攪到會危害物種本身。

有道理，人類目的都只係7大特徵食柯訓，破壞左佢地寄宿既地球比較似係side effect黎

姐係咁啱粒病毒由骨頭變左朱古力，咁啱對狗有害，所以狗死左?

轉移基因既媒介，大自然有冇例子?
姐係我粒dna有日唔小心拆開左
然後同病毒合體，再由病毒送左去你身上，
你就會有我半條基因?

唔洗扑野都可以演化

病毒唔識繁殖 佢所謂既繁殖係叫增殖 有d唔同
其實佢個目的係咩 最主要就係增殖唔好等自己死
你微觀d睇 你當佢既宿主唔係人類 而係細胞 咁病毒個目的你就會明

natural selection. 大自然控制平衡生態嘅手段

利申：文科加9up

今次真係等冚球炒
估唔到落地獄都要見到班支那人

利申：non virology major

1）病毒要佔用細胞原有嘅功能去製造更多病毒。病毒離開被入侵嘅細胞會直接整爆細胞/慢慢消耗細胞膜離開 —> 結果細胞點都會死

2）病毒對細胞有佢嘅specificity，好似WARS咁針對下呼吸道咁。如果佢鐘意入侵嘅細胞/組織負責維生系統嘅，咁就好易令宿主死亡。

3）病毒嘅繁殖速度快=好快殺晒d細胞=令宿主有急性病徵 —> 好易死

6大特徵係side effect 扑野先係想要
btw 有冇諗過7大特徵都原本祖祖先冇，但係地球環境咁啱啱用而演化出黎

而其他星球就冇，所以就以另一種非生物形式存。

有冇辦法做到唔整死細胞又複製到?

病毒就係自然界上另一種食物鏈頂層
你話佢點解要殺死宿主

佢話你點解要破壞地球
一樣道理 ， 為咗進化可以不顧一切

唔知大自然有咩例子
但基因治療會用病毒將特定基因插入你的DNA

基因治療用腺病毒載體。使用腺病毒的新基因插入細胞。如果治療是成功的，新的基因，將產生功能性蛋白來治療疾病。

利申：我都係睇wiki架咋

啲人死係因為肺炎
發炎係人嘅免疫能力

人類唔適合做宿主咪死撚左

其實病毒本身係唔會致命 eg愛滋病係猩猩到都冇乜事 但係啲人屎忽痕就去屌猩猩搞到誇物種感染就另一回事
所以其實武漢肺炎係蝙蝠度都好地地 係啲傻7走咗去食 搞到跨物種感染 所以人先出事但蝙蝠冇事
咁進化論啲病毒應該都冇估到人咁on9走去做啲9嘢 所以啲跨物種傳播嘅病毒係冇助人類延長壽命

可能病毒一生嘅存在意義就係為你死而我生

病毒：鬼叫你粒白血球見到我咩 咁就唔係我死就你死架啦

從病毒既演化黎睇
人類既免疫系統強大
顯性既病毒好快被殺 即係被淘汰左
隱性既病毒 即係似你本身遺傳訊息
先可以生存 成功演化落去

而家病毒扮得太似 簡單啲叫強喇
免疫系統唔識分
就會殺錯左你
由於你死得早 傳俾人既機會相對細左
所以強既病毒會越黎越少
岩岩由其他宿主傳俾人類既時候就係最強果時
病毒係會不斷減弱

演化成功既
就弱到一個地步就可以同人類共生
達到動態平衡 R0=1
成為風土病

唔好諗佢想唔想你死
長久演化落去佢會向共生方向演化
只係要啲人命去磨合

其實未又係普通演化論

首先，佢唔係生物，無得假設
佢目標唔係繁殖下一代，係佢既做法最終係想複製更多
但因為佢唔係生物，連細胞都冇，所以要靠宿主啲細胞去幫自己複雜同變異
複製到好多求其掉一條感染另一個又可以再重複

所以樓主就咪話假定囉
懶鳩醒

sars病毒同印度人

錯，因為人類威脅到佢真正宿住，所以要殺鳩死晒d人

病毒無殺死宿全，不過係宿頂唔順病毒死左
頂得順先共生到
武肺既共生源係蝙蝠，或者實驗室病毒

利申 文科

1病毒唔係生物
2 係感染嘅過程 病毒有機會變種 太勁嘅病毒殺死宿主 弱嘅病毒會同淨底嘅宿主共生
呢個嘅過程令到弱化嘅病毒繼續存在
更何況 細菌病毒本身都無意識 何來有目的
就算係你講嘅寄生蟲都一樣，係進化論下 留得係宿主身上唔死 都係演變得出嚟嘅結果

利申 文科

咁如果宿主身體有寄生蟲
隻蟲係咪冇諗過會幫宿主由得啲病毒殺埋自己

量子生物學

呢個又唔同喎寄生蟲功能有限，叫佢做能力不及嘅事最後可能害死你，你而家叫個數學博士去治理香港，睇下香港變成點？

勁喎，諾貝爾獎你拎硬病毒係唔會因你嘅觀測而改變任何結果，除非你食左落肚

但唔係話寄生蟲會分泌出一啲物質去令宿主身體健康定點

有錯唔好屌得咁大力

殺死宿主的是
宿主自己的免疫系統

係啊，其實係微生物會幫人類多d，佢哋會幫人類消化食物，寄生蟲就...大多數對人類冇益，做到野嘅都係微生物。所以你會查到......用健康人嘅屎黎放入營養不良嘅病人...屎眼入到腸，然後個病人就健康返

部分啱，病毒會破壞正常細胞嘅生產工廠，變成自己嘅生仔機器，然後就冇健康細胞

起碼醒過樓主先丫

佢存在同複製已經係繁殖緊啦

人哋係無知姐，仲有得救嘅。勇於發問已經好叻架啦

但不能自行複製

因為肺炎係化武 完

因為佢唔知你係人類
大部分瘟疫病毒來自動物, 佢以為自己係原宿主身上
殺死你係意外

上帝點解創造病毒

因為人類本身就唔係原本宿主
蝙蝠先係

病毒無意識唔會知你嗡乜鳩
只知道遇強愈強

同人類一樣，無窮地消耗地球資源直到地球毀滅時

有生物既最終目的係繁殖下一代結論嚟講無咩大問題
但事實上講，會咁樣只係因為繁殖/複制機制唔好啲生物/病毒會因為繁殖/複制數目小，最後會自己絕種。
例如:如果病毒殺傷力太高，未傳播之前已經殺死宿主，咁樣病毒就會消失(唔會再有新感染者)。

你咪當佢電腦病毒囉

我都覺得其實佢講得啱 病毒本身就係一條main key

當遇到適合佢嘅人 嗰個人就會進化

其他人遇到佢就會死

生物最細嘅分子叫細胞
佢仲細過細胞 甚至係細菌大細嘅千分之一
病毒根本無細胞結構
依家科學界仲嘈緊
有部分人稱病毒係 界於生物與非生物之間嘢

全民排口罩, 搶口罩搶到懷疑人生

Virus係有機物外可以係無生命狀態

其實病死都係大自然阻止大量傳播嘅一種機制

//病毒最根本都係想生存，所以無一隻病毒係想殺哂佢嘅宿主，最理想嘅方式係同宿主(as an overall population)共生

點解從動物傳染至人嘅病毒咁致命，就係因為病毒本身未適應/啱人類呢個宿主

從病毒學嚟睇，好多病毒嘅生存策略真係好有趣、好神奇。當然，我明白病毒喺人類世界始終係邪惡嘅，所以辛苦咁多位醫護人員//

之前有個病毒學post講

葉綠素都比人懷疑係n代前嘅病毒，目的只係通過繁殖尋求融入dna嘅辦法

咁人類點解要污染地球？

認真答

因為進化唔係設計 係用得就用 過到骨就過

所以點解男人有lin頭

最成功嘅病毒就係最廢嘅病毒 例如某啲retrovirus插喺host dna入面啲fragment咁 零effort咁隨住host繁殖而複製 又唔會整病host

再者好多致命病毒其實本身primary host都唔是人 係咁岩某啲後代可以infest人 咁新手黎計操作當然係差咁啲 整死幾%人有幾咁奇

樓主本身想講既野係岩 高致死率不利病毒既生存同繁殖

但係個topic就好大問題

殺死宿主並唔係病毒自己揀

病毒本身只係透過病徵(e.g咳嗽)傳染俾其他宿主

通常殺死宿主既係人類本身過度既免疫反應

又或者其他既併發症

人體消滅病毒既同時攻擊其他細胞

造成發炎，肺纖維化同呼吸衰竭致死 (肺炎)

免疫系統其實本身可以消滅病毒

但係問題係要撐到人體自己產生抗體

所以治療一係抑制病毒 二係抑制人體過度免疫反應

避免產生抗體前俾自己既免疫系統殺死

而病毒本身有幾「毒」係源於原生宿主免疫力有幾勁

好似蝙蝠咁百毒不侵 自然只有更「毒」既病毒可以生存落黎 亦係我地所講既演化或者進化

而呢D病毒透過非正常途徑傳到人類身上 就體現岀高致死率

而病毒表示 佢係無辜的

佢無諗過係人類身上傳播 佢都唔知點解會傳左去人類度

而之後只有兩種結果

1. 致死率高於傳染率，最終病毒消失
2.演化成致死率較低既病毒種，繼續存在同傳播

利申 非專業 有錯屌細力D

留名睇白血球係生物，我諗佢地睇動漫睇得太多

血小板

如果有一種生物唔想䌓殖下一代
咁佢就會絕種
所以理論上所有現存嘅生物的確係以䌓殖為目的

病毒係生物和非生物中間

病毒係咪生物，有討論空間，比較模湖
可以話係，因能繁殖
可以話唔係，因為冇細胞，冇生物的七個特徵

你可以試下感化佢 慢慢同佢傾

但係病毒懂欺騙細胞和懂繁殖
所以係咪生物值得商確
生物七種特徵係人類自己定義
要否重新定義可以討論

呢位巴打都唔是香港人黎既

你想條蟲比藥你食定幫你報警

共存咋

共生係細菌 e.g 腸道細菌

病毒需要宿主 但係宿主唔需要病毒

假定就咪撚問啦⋯⋯假定等於無真確答案，問來把撚

呢位老師，被連登仔公認講病毒講得幾好
深入淺出
唔明可以睇

依照樓主邏輯推斷，核輻射應該都有宿主

明明係一個好好既學術題目
點解下面可以一句病毒唔係生物就講完仲要咁多文盲like

因為芝麻人冇一個係磨菇嘅

我唔覺得病毒本身帶有目的
我覺得我地睇到嘅
只係物競天擇嘅過程
佢殺死宿主嘅行為可能會令自己絕種
但係過程漫長, 所以我地觀察到

3月22日報導，如果認為人體中的基因（本文指DNA）都屬於我們人自身，那麼這種想法是錯誤的。

一項基因組研究說，人體基因中新發現來源於19種病毒的DNA，它們是在幾十萬年前感染了我們的祖先後將其遺傳給了現在的我們。且該研究再次確認以前發現的17種病毒在我們基因中留下的DNA。其中一種病毒將它的DNA全部留在了人基因中，其信息可以複製出該病毒。

人基因中病毒DNA之作用？

生物學家將這些病毒稱為「人内源性逆转录病毒」（human endogenous retroviruses，英文縮寫HERVs），認為它們在感染人體時，將其RNA信息以DNA形式整合到人的基因組中，於是人的後代帶有這些來源於病毒的DNA片段。

研究者之一、美國塔夫茨大学醫學院（Tufts University School of Medicine）的查卡里·威廉姆（Zachary H. Williams）表示，這些人内源性逆转录病毒可能和癌症等疾病有關，但是目前不能確定。因為該研究的實驗人數是2500，只有50人有這種現象，說明很少部分人身體有這種病毒DNA參與構成人基因的現象，尚需檢測更多人的基因才能作出明確結論。

該研究發表於最新一期《美国国家科学院院刊》（PNAS）。

再次說明進化論的謬誤

雖然研究者表示該實驗是為了研究人DNA的進化，但是研究結果卻說明進化觀點的謬誤。因為，進化論一直無法解釋病毒的來源和功能等問題，甚至在進化論所假設的生物發生系統（生物學上稱為「生命系統發生樹」）中將病毒排除在外。

2004年，《科學人》雜誌的一篇報導<病毒不是活的嗎？>說：「病毒是大家耳熟能詳的名詞，然而一般人卻不知道，在傳統生物學定義下，病毒是沒有生命的！」

文章認為，「思考病毒有沒有生命」是很重要的問題，「因為科學家對這問題的態度，會影響他們對演化機制（進化）的看法。」

病毒一直是進化論的「燙手山芋」。進化論認為，生命是從低級向高級進化，但是無法說明病毒是高級還是低級生命。因為病毒的結構是最簡單的，是一種寄生於細胞的只有DNA或RNA和一些蛋白質分子構成的個體。而按照進化論，細胞比病毒高級，但是病毒又需要寄生於細胞才能存活。所以，進化論解釋不了到底先存在病毒，還是先有細胞，還是細胞這種比病毒高級的結構和病毒同時存在。

好似條金魚係個魚缸生活得好地地，無啦啦比人放咗去池塘，佢繼續見到嘢就食，最後就搞冧咗個生態系統
金魚心諗：我做錯咗啲咩

咁睇黎就算係夏天情況都未必會好轉

假咩定?

我假定病毒無傳染性 佢既存在就係無目的
咁得唔得?

ON99

事實上佢條RNA又係世界級AI....

病毒本身係一堆ACTG，只係結構令佢可以不斷透過宿主複製，Phy＋Chem多過Bio，Bio只係佢令到你有生理反應咁解，其實已經唔係佢主動做乜

成功的RNA（睇複雜率）就可以留低在世界長D時間咁解

無病毒出埃及記果十災應該會玩唔成

佢遠遠不及AI，因為佢只有簡單嘅複製，傳染功能。用壓縮檔嘅密鑰黎形容佢會更加貼切，到達細胞的中心就插入RNA然後就解壓縮，利用現有dna片段解譯成有特定功能的生產工廠，複製多次自己

病毒係撚生物
Bacteria =/= Virus

目的論 vs 決定論 vs 隨機論

如果套用人類世界

係咪類似世界末日之後倖存既男全部都係殘廢老，女既都係princejoyce，大家都唔想互扑大家？

有唔死既宿主嫁

係某啲宿主先會死啫，
人哋喺蝙蝠身上好地地

病毒傳心師

上次沙士隻冠狀病毒無打算要「殺人」，其實係免疫系統太亢奮殺死自己。所以你唔可以話係病毒殺死宿主，佢無咁嘅意圖，係免疫系統打埋自己器官，令肺部纖維化，出現炎症，有長期病患就係咁先，因為根本捱唔住身體入面狂打自己。而本身健康嘅人，好多唔洗死。

之前睇過顧小培一篇文解釋。
上網大把資料睇到，睇完先討論，唔好咁懶啦。

而且好多病毒係可以同某些動物共存，個啲係天然宿主嚟。

其實好撚簡單
你咁諗
病毒同自己本身個宿主好好相處
但去到唔合適既宿主就會失控
而食野味之類就會將病毒傳播

個人覺得佢繁衍要靠第三方所以唔算係生物
應該係bio標準答案

咁人生嘅意義又係乜

弱智 所有物種演化都係無目的

中學有教

咁寄生蟲呢？

拉

正經post已冇人推，認人、罷工post唔見晒，支共放病毒已成功瓦解運動了

0503 #油麻地 1名黑帽黑長袖衫藍色口罩女士被上門拘捕

無人去現場支持醫護 醫護已成condom 準備被清算

【廣傳】今天只做一件事：撐醫護

病毒主要機制係入侵你細胞，用你細胞養份複製自己，諗下，佢複製一次你死一個細胞，長遠計你一定會無哂所有細胞，咁係唔係會死?病毒係唔想殺人，但係佢要複製就係會死人，而且重有機會係副作用先令人死

人流感人咪唔死囉
豬流感禽流感人無抵抗力咪死囉
如果有一千人，禽流感殺咗九百人剩番咪有抵抗力

佢只係吸宿主營養
大部分同細菌一樣都識無性繁殖（應該係

病毒係入宿主細胞感染細胞核
令佢生產or複製大量病毒然後整爆細胞膜再傳染其他細胞

個人覺得隻病毒適應咗人體應該會冇咁嚴重
死只係副作用

進化論唔係講緊生物因環境變化而物競天擇，最後進行演化咩? 假如環境變返古時咁極高溫，co2極高，咪又會「退化」。所以我覺得唔係話從低變高，而係隨環境而變化。

我個人覺得病毒有幾個可能性，
1。 rna病毒演化成dna生物? 所以生物係下一個形態既野，生物徵都係下一個形態既野，但係病毒都係有生命。
2。 DNA病毒/未知遺傳物質既病毒演化出RNA病毒同生物2個分支

因為我唔想大家用病毒唔係生物，所以唔會整有下一代既行為黎完topic而事實係會有呢個行為，同埋想focus返係點解會演化出致命性因子，而唔係想問大家病毒係唔係生物

人妖唔係男人但亦唔係女人
點解你地要當我唔知

咁一開始就唔好有致命因子咪仲好
點解突變會突變出致命因子咁神奇

其實病毒本身無打算殺死宿主,只係咁岩宿主適應唔到先死

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

咁講免疫系統係一個負累 根本由得病毒入黎咪算

病毒無心想殺人，只係人類太廢，同埋如果病毒太弱，就俾免疫細胞殺

生物有冇可能由非生物演化而成
而非生物又有冇可能由生物演化而成

咁同蝙蝠共存係點樣唔殺死細胞又共存到?

2盒，thx

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

你上去問大陸人

佢唔想架 妳太勁， 妳d白血球殺左妳個肺
妳太弱佢繁殖太快 妳頂唔順

但其實我唔明點解wbc會連正常cell都殺,比感染既cell會將antigen present 出黎比macrophage認,wbc先會去吞左佢,咁正常cell無外源性antigen,點解wbc又會失控咁殺埋其實正常cell
利申睇工作細胞

假定錯左，下面既野無必要睇，完

因為殺人嘅叫病毒，唔殺叫營養

我都有諗過
可能因為佢原本根本就唔係進化到係人體寄生
原本係喺果子狸又好蝙蝠又好到寄生
呢d病毒係呢d生物到共存得好 起碼唔會咁易死
係去到人到 人又冇預過咁嘅病毒 病毒又冇諗過人嘅免疫系統完全對佢冇辦法仲不斷暴力攻擊自己肺細胞
所以先會死
結論係唔啱嘅病毒出現係唔啱宿主到
利申：9up

不如假定埋病毒係你老母啦

死物同生物之間 無繼續進化落去
微生物進化到有複雜既細胞壁 穩定既繁殖能力
就變成single cell organisim

完全唔識留名學嘢

你係蝙幅咪唔會死LAW，你食佢有中招啫你估佢DESIGN 來中你咩

病毒不是生物，是實驗品，是殺人武器，完！

本身生命起源都係由一堆化學物質撈埋一齊機緣巧合之下先變有複製機能嘅遺傳物質（類似病毒）
有DNA變異之後先有進化論
生物要進化點都會複雜化
姐係由好多DNA組成一個細胞
好多細胞再差異化組成唔同組織-器官-系統-人

當然進化成更簡單嘅生物係可行
好似瘧原蟲嘅寄生蟲其實本身係更加複雜嘅生物
佢哋放棄咗大部分其他功能例如係移動同埋感官刺激
去提高自己繁衍速度同減低食物需求

生物點都要攞進化優勢去繁衍後代
如果病毒有超大嘅優勢
佢哋只係會殺曬所有生物
之後再進化過
雖然進化論唔係講單方向 而係多樣化
但係DNA點進化都係DNA
冇得話個人訓訓吓變左做石頭
生物死咗咪變非生物

推

病毒的终极目的是为了杀死宿主还是和宿主共生？
小黑大蓝鲸 02-06 19:28 投诉阅读数：306
人体不是被细菌病毒杀死的，而是其本身或者毒素导致人体炎症反应杀死人的。
病毒如果杀死宿主，病毒也就死亡了，他不就是从地球上消灭了吗，病毒他要活下去是不是想和宿主共生啊，病毒也是一种生物，物种灭绝也不符合大自然规律吧！病毒比细菌小100倍左右，似生物又非生物，属于边缘生物体，它和细菌不同，不能单独生存，必须借助生物宿体才能存活。

所以，只有通过生物近距离的接触，才能传染病毒，病毒侵入人体以后，进入细胞内，进行复制自己。不同的病毒进入人体以后有的长时间潜伏，甚至伴随生物体终生，有的潜伏较长时间（十年左右）才发病，有的潜伏时间较短几天至十几天，比如上次的非典两三天，这次的冠状病毒十五天右右。病毒入侵身体以后，只是潜伏复制自己而生存，一旦潜伏结束而发病，实际上是我们的免疫系统开始反击病毒而出现体温升高而发烧，局部水肿等一系列炎性反应，病毒不同，免疫反应有轻重，上次的非典病毒，今天的冠状病毒，免疫反应非常强，高烧，水肿，而且发病部位在肺部，肺部水肿严重势必会影响呼吸系统，如果不能及时对症治疗，就会呼吸衰竭而死亡。

所以，病毒的终极目的是和宿主共生而并非杀死宿主，致人死亡是我们人体免疫过度造成的。病毒也会进化和变异，病毒的进化也是朝着有利于自己生存的方面进化的，潜伏期长，易感染，是病毒进化的方向，有利于病毒的传播。在自然界各种病毒有各自的宿主而和平相处，而我们人类滥杀胡吃野生动物，才使本不该在人体生存的病毒而侵入人体，这是不是值得我们人类深思。早在人类出现之前的原核细胞生物时代，病毒就已经存在了。一直以来病毒都改变不了需要依靠宿主——细胞来维持生存和繁殖这个特性，所以从这个意义上来说，病毒的终极目的是为了与宿主共生的，因为宿主死亡病毒也就随之死亡了。

人类感染病毒为何会致病？既然说病毒的终极目的是为了与宿主共生，那么作为病毒宿主之一的人类，为何感染病毒后会出现不适呢？

其实人类也有自己的防御系统，我们称之为免疫系统，由免疫器官、免疫细胞和免疫因子组成。免疫器官相当于兵工厂，是生产防御部队——免疫细胞的场所，而人体内的淋巴细胞、粒细胞和单核细胞等都属于免疫细胞。病毒作为外来物种，进入人体细胞内就会很快被免疫细胞识别，免疫细胞为了把病毒驱赶出去，会迅速动员起来，产生大量免疫因子来攻击被病毒入侵的细胞，就会导致人体产生一系列的炎症反应和症状，如发热。由于许多病毒可通过呼吸道进入人体的肺部，所以肺部也是最容易出现不适的，如咳嗽和呼吸困难。只要病毒被清除了，炎症反应消失了，患者也就不会感到不适了。

人与病毒是怎样的关系？

其实从人类出现之后，人类与病毒之间的斗争就从未停止过。为了避免被人类杀灭，病毒会不断变异。当一种新的病毒出现并在人类之中流行，由于缺乏经验和治疗方法，初期必然会严重威胁人类健康，甚至造成死亡，但人类同样会通过自身的免疫系统和智慧来战胜病毒。首先在初次感染病毒后，人体内会产生相应抗体来减少再次感染的机会。同时人类是聪明的，是善于总结经验和思考的，也会总结出许多对付病毒的方法，抗病毒药物和疫苗的出现就是最好的佐证，这也是人类到今天仍没有被病毒打败的原因。但无论如何，随着环境的变化，新的病毒也会不断出现，这是大自然的规律。不过每一次人类与病毒的斗争，最终都是以人类的胜利而告终。

最后，我们需要反思的是，今天的新型冠状病毒疫情如此凶猛，可以说是一些人的不良行为所导致的，从HIV病毒、SARS病毒到MERS病毒，直至新型冠状病毒，追根溯源，都和病毒宿主野生动物有关，因此人类需要领悟出这个道理：远离野生动物，否则它们携带的病毒会视人类为敌人，人类会遭受惨重代价。

这问题有点意思，说太专业，会听不懂。我就说大白话的，比较好表达，会有些误差。病毒大致分二类，一种是DNA，一种是RNA。新型肺炎是RNA，这类病毒不稳定，容易变异。RNA病毒在没进入细胞前，是没生命的晶体。病毒也没有繁殖能力，入侵细胞是唯一办法。病毒控制细胞后，利用细胞制造功能来复制病毒。人的身体，就成为激烈的生死狙击战场了。

战场的阵营，病毒是蓝军，免疫系统是白军。蓝军优势是，繁殖速度快，生存力强，抗揍。白军优势是，多兵种协调，战斗力强，暴怒。战斗刚开始，沦陷细胞通知白军，向我开炮。接收到沦陷的通知，肺部位白军就打歼灭战。结果蓝军太抗揍，制造部队速度又是超级快。歼灭战打成拉锯战，结果是蓝军越打越多了。白军久战不下终于发怒了，发出了集结令。命令，位于身体各部位的驻军，向肺部增援。血管及毛细血管，是白军急行军的高速公路。血流变快，血压变高，会身体发热或者发烧。

白军源源不断杀向肺部，蓝军无限制刷着兵。战场出现了战争高峰，大量蓝军被杀死了。。。但是杀死蓝军速度，还是追不上造兵速度。。。肺部饱受战争的摧残，遍地蓝军尸体（发炎了）

蓝军的强大，刺激到白军了，白军终于暴怒。白军下达了屠城令，击杀肺部所有的细胞。无比强悍的白军终于大开杀戒了，见细胞就杀。

战争的结果最终有四种可能：

1，白军彻底击杀病毒，身体恢复健康。

2，白军还没击杀光病毒，先把肺给杀死了。

上面2种，是蓝军和白军单挑大战的结果。还有2种，是医生利用药物参与战争的结果。

1，使用特效药，药军攻击目标是杀死蓝军。

2，使用激素药，药军攻击目标是杀死白军。

用特效药能治好，用激素能拖延些许时间。运气好，拖延时间内杀光病毒，就康复了。运气差，白军还没杀光蓝军和药军，肺先死了。没特效药，能治愈真的完全凭运气，拿命在赌。

病毒使命是寄生，并不是为了杀死宿主的。人是被自身免疫系统给杀死的，比如癌症。免疫系统一直跟癌细胞大战，直到身体垮了。我不是给病毒平反，也不是贬低免疫系统。它们的使命不同，遭殃的最终就是身体。。。

病毒不知道宿主反应如何，这取决于宿主的免疫系统，免疫系统反应过度，就会导致严重炎症反应，如重症肺炎，最终感染性休克，如果免疫系统反应不那么激烈，可能就和人共存了。这就是为何非典期间，使用大量激素来抑制免疫反应。人体不是被细菌病毒杀死的，而是其本身或者毒素导致人体炎症反应杀死人的。人体天然就带有很多细菌，但是不发病，就是这个道理。

病毒并没有意识，它不懂得与宿主和谐共处，当他在短时间快速繁殖的过程中抢占宿主本身的营养，这样就会导致宿主身体内的免疫系统的攻击。免疫系统为了清除病毒，会采用各种各样的方式，其中利用自由基来杀灭病毒，是一种非常高效的方法。

不过这个方法“杀敌一千自损八百”，自由基抢夺电子可不管是病毒、细菌还是正常细胞，在攻灭病毒的同时也杀伤了自己很多的正常细胞。虽然我们自身的细胞也可以新生，来顶替损害的细胞，但是这个生成的速度一旦小于毁灭的速度，就会导致宿主的最终毁灭。新型冠状病毒肺炎，就是如此，很多病人的肺部细胞损伤过多，新生的肺部细胞无法填补，最后导致氧饱和度降低，缺氧而死。所以治疗方法里面有一个“体外肺”供氧机，一旦熬过病重的几天，后面基本可以痊愈！

因此病毒最终目的就是为了生存，它才不管宿主是生还是死。

體溫咁高一日要食幾多包米？

其實係咪有D人會無乜事?

病毒唔係生物

錯唔哂
「生勾勾嘅生物周圍走」比「病死咗」更容易感染到第二個

因為呢種病毒本身唔應該出現係人身上囉 佢對野生動物冇乜殺傷力

sor 呢期無搶過口罩
平時用好多口罩 儲左好多

大學讀病毒學，你問，我盡量答

依個po睇返黎
利伸唔識

你就好

病毒應該唔算生物。 因為佢似係生物科技多d. 係一種編程黎。